{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073254",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 계서당 종택"
    },
    "text": "ポンファ・ケソダンジョンテク\\n\n慶尚北道奉化郡勿野面加平里301番地\\n\n1984年1月14日、国家民俗文化財に指定された。 性記号が所有している。 朝鮮中期の文臣渓西の成以成が居住しながら後学養成に努めていたところで、1613年(光海君5)建設した。 付属文化財として母屋、サランチェ、祠堂がある。 傾斜した山麓に建物を南向きに配置してそびえ立って見えるが、左に10m離れたところに祠堂を配置し周囲に瓦片塀を設置した。 正面7間、側面6間の「ロ」字型で、サランチェと中門間につながっている。 母屋は正面5間で、側面3間は板の間であり、左右2間は奥の間と上方が対称に置かれた。 奥の間と上の部屋の後ろには床の部屋をそれぞれ半間ずつ設置し、半針として使用する。 奥の間の台所は庭側に長く伸びて中門間のある前棟と直角に出会い、上房前の台所は半分を差し出してサランチェ部分と1m程度隙間を置いた。 礎石は自然石を使用した。 サランチェは正面3間、側面3間の入母屋造りで、後代に増改築したものと推定される。 前面3間と左側面2間に「ㄴ」字型の床を設置し、柱の外側に軒箱(板の間:板の間の柱の外に回り、敷いた欄干のある狭い床)を置いた。 床の裏側には出居、本屋、出居の上の部屋などを配置し、両側は板壁で飾り、板戸を付けた。 前面は楼のように飾り、楼の下の方柱の間は雑石積みの上に土壁を張って塞ぎ、楼の上の方柱の頭には柱頭を置いた。 祠堂は正面3間、側面2間の切妻屋根の家で、納戸里3両家構造であり、内部に雲宮と監室がある。 軒は附椽のある二重軒で、後面は一重軒だ。 祠堂の正面にある四柱門は角柱の切妻屋根で、中房を柱の上部から連結して屋根裏を飾った。 門屋は正面7間、側面1間で一軒の軒家の切妻屋根であり、納戸里3両家だ。 左側から2間は井戸の床を敷いて古部屋、台所、部屋、門屋、馬小屋、トイレを置いた。 ソン·イソンは1627年、文科に及第した後、晋州府使など6つの村の首領を務め、御使に3回登用され、勤倹と清貧で名前が高かった。 後日、副提学を追叙され、清白里に緑選された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年に建設されましたか？",
            "answer": "1613年（光海君5）に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の指定文化財は何ですか？",
            "answer": "この建物は国家民俗文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "この建物は傾斜した山麓に建てられ、南向きに配置されています。また、左に10m離れたところに祠堂が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の母屋の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "母屋は正面7間、側面6間の「ロ」字型で、サランチェと中門間につながっています。"
        },
        {
            "question": "この建物のサランチェの特徴は何ですか？",
            "answer": "サランチェは正面3間、側面3間の入母屋造りで、前面3間と左側面2間に「ㄴ」字型の床を設置しています。"
        },
        {
            "question": "この建物の祠堂の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "祠堂は正面3間、側面2間の切妻屋根の家で、内部に雲宮と監室があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の周辺には何がありますか？",
            "answer": "周辺には瓦片塀や四柱門、門屋、馬小屋などがあります。"
        },
        {
            "question": "この建物の所有者について教えてください。",
            "answer": "この建物の所有者は成以成という文臣で、朝鮮中期に後学養成に努めていました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような人物によって建設されましたか？",
            "answer": "この建物は成以成という文臣によって1613年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の周辺には何か特別な付属文化財がありますか？",
            "answer": "この建物の付属文化財として母屋、サランチェ、祠堂があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 649,
        "QA": 407
    }
}